【2020最期待手機】國產OnePlus 8殺出！ 華為無Google認證慘遭墊底

2020年，你準備換新手機嗎？最期待哪個品牌推出的新款手機呢？外媒Android Authority近日邀請網民投票，選出2020年最期待的智能手機，結果由中國製的OnePlus 8殺出，排在第2名反而是中階手機Google Pixel 4a，華為因為缺乏Google認證而支持度大跌，Mate X慘遭墊底。

今次票選有接近2,000多票，有15.9%網民最期待OnePlus 8系列，該品牌在歐美以性價比獲得關注，獲得290票奪下第1。第2是拿下244票的Pixel 4a/4a XL，去年Pixel 3a以中階手機售價搭配旗艦拍照質素，廣受消費者好評，相比 Google旗艦機總是在規格方面失分，Pixel 5只214票排在第5，多數網民更看好Pixel 4a的表現。

至於三星、蘋果兩大陣營十分接近，三星S11取得229票排在第3位，據悉最大的升級是1億畫質主鏡頭，預計下月推出，作為年度第一款重量級旗艦機，可望替2020年設立標準。至於傳出全面大改版、支援5G的iPhone 12則以些微差距落後，取下225票排在第4。

值得關注的是，華為2020年聲勢全面下挫。同樣由Android Authority去年7月舉辦相同類型的投票，當時華為Mate 30仍能拿下第3名、取得接近10%的票數，但如今P40、Mate 40只獲得47票，更慘的還是第二代Mate X、僅得19票青睞，慘遭墊底。可見缺少Google認證，勢必讓華為手機在中國以外的海外市場寸步難行。

網民票選2020年期待手機排行榜
1. OnePlus 8/8T/Pro（290票）
2. Google Pixel 4a/Pixel 4a XL（244票）
3. Samsung Galaxy S11/S11 Plus/S11e（229票）
4. Apple iPhone 12/12 Pro（225票）
5. Google Pixel 5/5 XL（214票）
6. 小米 Mi 10（70票）
7. OnePlus 8 Lite（50票）
8. Samsung Galaxy Fold 2（49票）
9. 華為 Mate 40/Mate 40 Pro/P40/P40 Pro（47票）
10. Sony Xperia 2（42票）
11. LG G9（40票）
12. LG V60（31票）
13. 華為Mae X2（19票）

OnePlus 8成為網民2020年最期待的新款手機。

罪大都有42票

制裁支那 刻不容緩

推到比立場/蘋果/議員睇到
［停止使用建制稱呼親共人士］

強烈要求使用「共派」取代「建制」稱呼

期待嗰啲都on9
OnePlus一樣係支那機

第5同第6票數差咁遠

Oneplus係平同靚
但中國不了又係靠補貼

19票，垃圾